---
title: "{{title}}"
date: "{{date}}"
updated:
type:
comments:
description:
keywords:
top_img:
mathjax:
katex:
aside:
aplayer:
highlight_shrink:
random:
---

写法 解释
title 【必需】页面标题
date 【必需】页面创建日期
type 【必需】标签、分类和友情链接三个页面需要配置
updated 【可选】页面更新日期
description 【可选】页面描述
keywords 【可选】页面关键字
comments 【可选】显示页面评论模块 (默认 true)
top_img 【可选】页面顶部图片
mathjax 【可选】显示 mathjax (当设置 mathjax 的 per_page: false 时，才需要配置，默认 false)
katex 【可选】显示 katex (当设置 katex 的 per_page: false 时，才需要配置，默认 false)
aside 【可选】显示侧边栏 (默认 true)
aplayer 【可选】在需要的页面加载 aplayer 的 js 和 css,请参考文章下面的音乐 配置
highlight_shrink 【可选】配置代码框是否展开 (true/false) (默认为设置中 highlight_shrink 的配置)
random 【可选】配置友情链接是否随机排序（默认为 false)
